<resources>
    <string name="cindy_simangunsong_app_name">Dino Pedia</string>
    <string name="cindy_feronica_info_famili_icon">Ikon Famili</string>
    <string name="cindy_feronica_info_famili_name">Nama Buah</string>
    <string name="cindy_feronica_info_famili_desc">Deskripsi</string>
    <string name="cindy_info_famili_periode">Periode Hidup</string>
    <string name="cindy_info_famili_karakteristik">Karekteristik Fisik</string>
    <string name="cindy_info_famili_habitat">Habitat dan Lingungan</string>
    <string name="cindy_info_famili_klasifikasi">Perilaku dan Klasifikasi</string>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_name">
        <item>Tyrannosaurus rex</item>
        <item>Triceratops</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Velociraptor</item>
        <item>Branchiosaurus</item>
        <item>Diplodocus</item>
        <item>Ankylosauru</item>
        <item>Parasaurolophus</item>
    </string-array>

    <string-array name="start_index_dino">
        <item>0</item>
        <item>2</item>
        <item>4</item>
        <item>6</item>
        <item>8</item>
        <item>10</item>
        <item>12</item>
        <item>14</item>
    </string-array>

    <string-array name="end_index_dino">
        <item>1</item>
        <item>3</item>
        <item>5</item>
        <item>7</item>
        <item>9</item>
        <item>11</item>
        <item>13</item>
        <item>15</item>
    </string-array>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_icon">
        <item>@drawable/ankylosaurus</item>
        <item>@drawable/triceratops</item>
        <item>@drawable/stegosaurus</item>
        <item>@drawable/velociraptor</item>
        <item>@drawable/brachiosaurus</item>
        <item>@drawable/diplodocus</item>
        <item>@drawable/ankylosaurus</item>
        <item>@drawable/tyrannosaurus</item>
    </string-array>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_description">
        <item>Tyrannosaurus rex adalah salah satu dinosaurus karnivora terbesar yang pernah hidup. Dikenal dengan rahang yang kuat dan gigi-gigi yang besar, T. rex adalah pemburu puncak pada zamannya. Tubuhnya besar dan berat dengan lengan depan yang kecil, dan biasanya dianggap sebagai salah satu dinosaurus paling terkenal dalam sejarah.</item>
        <item>Triceratops adalah dinosaurus herbivora yang memiliki tiga tanduk pada wajahnya. Tubuhnya besar dengan empat kaki yang kokoh. Triceratops adalah pemakan tumbuhan yang hidup dalam kelompok-kelompok kecil. Tanduk-tanduknya mungkin digunakan untuk pertarungan antar individu atau sebagai alat pertahanan terhadap predator.</item>
        <item>Stegosaurus adalah dinosaurus herbivora yang memiliki barisan besar tulang punggung dan duri di ekornya. Biasanya dianggap sebagai hewan pemakan tumbuhan yang lemah yang mengandalkan perlindungan dari predator dengan menggunakan struktur defensif pada tubuhnya.</item>
        <item>Velociraptor adalah dinosaurus karnivora yang kecil dan gesit. Dikenal dengan cakarnya yang tajam dan kecepatan berlari yang tinggi, Velociraptor adalah pemburu yang terampil. Meskipun ukurannya kecil, mereka mungkin berburu dalam kelompok untuk menangkap mangsa yang lebih besar.</item>
        <item>Brachiosaurus adalah dinosaurus herbivora dengan leher yang panjang dan kaki depan yang lebih panjang daripada kaki belakangnya. Mungkin hidup di daerah yang lebat dengan tanaman tinggi dan mungkin menggunakan lehernya yang panjang untuk mencapai daun-daun tinggi tersebut.</item>
        <item>Diplodocus adalah dinosaurus herbivora besar dengan leher yang panjang dan ekor yang panjang pula. Tubuhnya sangat panjang dan mungkin digunakan untuk mencapai tanaman tinggi. Diperkirakan bahwa mereka adalah hewan yang pemalu dan mungkin hidup dalam kelompok besar untuk perlindungan.</item>
        <item>Ankylosaurus adalah dinosaurus herbivora yang sangat berat dan dilindungi dengan lempeng tulang dan duri-duri. Ekornya dilengkapi dengan gada besar yang mungkin digunakan sebagai senjata pertahanan terhadap predator. Mungkin hidup dengan cara menggali tanah untuk mencari makanan.</item>
        <item>Parasaurolophus adalah dinosaurus herbivora dengan tengkorak yang dilengkapi dengan tonjolan panjang yang mungkin digunakan untuk menghasilkan suara atau sebagai alat komunikasi. Mungkin hidup dalam kelompok besar dan berpindah-pindah mencari makanan.</item>
    </string-array>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_periode">
        <item>Tyrannosaurus rex hidup pada periode Kapur Akhir, sekitar 68 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Triceratops hidup pada periode Kapur Akhir, sekitar 68 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Stegosaurus hidup pada periode Jurasik Akhir, sekitar 155 hingga 150 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Velociraptor hidup pada periode Kapur Akhir, sekitar 85 hingga 70 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Brachiosaurus hidup pada periode Jurasik Akhir, sekitar 154 hingga 153 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Diplodocus hidup pada periode Jurasik Akhir, sekitar 154 hingga 152 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Ankylosaurus hidup pada periode Kapur Akhir, sekitar 68 hingga 66 juta tahun yang lalu.</item>
        <item>Parasaurolophus hidup pada periode Kapur Akhir, sekitar 76 hingga 73 juta tahun yang lalu.</item>
    </string-array>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_karakteristik">
        <item>Tyrannosaurus rex adalah karnivora besar dengan rahang yang kuat dan gigi yang tajam, menjadi predator puncak pada zamannya dengan tubuh yang besar dan berat serta lengan depan yang pendek.</item>
        <item>Triceratops adalah herbivora berukuran besar dengan tiga tanduk di wajahnya, menggunakan bonyok besar di bagian belakang tengkoraknya sebagai pertahanan atau alat dalam pertarungan antar individu.</item>
        <item>Stegosaurus adalah herbivora yang memiliki barisan tulang punggung besar dan duri di ekornya, mungkin menjadi hewan yang lambat dan kurang cerdas karena otaknya yang kecil.</item>
        <item>Velociraptor adalah dinosaurus karnivora kecil dan gesit dengan cakar yang tajam, mungkin berburu dalam kelompok untuk menangkap mangsa yang lebih besar dengan otak yang relatif besar.</item>
        <item>Brachiosaurus adalah herbivora dengan leher yang panjang dan kaki depan yang lebih tinggi daripada kaki belakangnya, mungkin hidup di daerah yang berlimpah dengan tanaman tinggi dan menggunakan leher panjangnya untuk mencapai daun-daun tersebut.</item>
        <item>Diplodocus adalah herbivora besar dengan leher dan ekor yang panjang, diperkirakan menjadi pemakan tumbuhan yang pemalu dan mungkin hidup dalam kelompok besar untuk perlindungan.</item>
        <item>Ankylosaurus adalah herbivora berat bertubuh baju besi dengan lempeng tulang dan duri di tubuhnya, dilengkapi dengan gada besar di ujung ekornya yang mungkin digunakan sebagai senjata pertahanan.</item>
        <item>Parasaurolophus adalah herbivora dengan tengkorak yang dilengkapi dengan tonjolan panjang, diperkirakan digunakan untuk menghasilkan suara atau sebagai alat komunikasi antar anggota spesiesnya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_habitat">
        <item>Habitatnya mungkin terdiri dari dataran yang luas dengan vegetasi yang cukup, serta sungai atau danau untuk memenuhi kebutuhan air. Mungkin hidup di daerah yang beriklim hangat atau sedang, dengan musim yang cukup stabil.</item>
        <item>Triceratops kemungkinan hidup di daerah dataran rendah yang luas dengan vegetasi melimpah, termasuk hutan-hutan lebat dan padang rumput. Mungkin juga ditemukan di sepanjang tepi sungai atau daerah rawa.</item>
        <item>Stegosaurus mungkin hidup di daerah yang lebih kering dengan vegetasi semak belukar dan hutan jarang. Lingkungannya mungkin didominasi oleh tanaman pohon rendah dan semak belukar.</item>
        <item>Velociraptor mungkin hidup di daerah dataran terbuka atau hutan yang jarang dengan vegetasi yang cukup untuk menyembunyikan dan menangkap mangsa. Mungkin juga mendiami daerah yang memiliki banyak gua atau lubang sebagai tempat persembunyian.</item>
        <item>Brachiosaurus kemungkinan hidup di daerah dengan vegetasi lebat seperti hutan hujan atau hutan dataran tinggi yang luas. Mungkin juga terdapat sumber air yang cukup, seperti sungai atau danau.</item>
        <item>Diplodocus mungkin hidup di daerah yang terbuka seperti padang rumput atau dataran rendah yang luas dengan vegetasi yang cukup untuk mencukupi kebutuhan makanannya. Mungkin juga mendiami daerah yang memiliki akses mudah ke air.</item>
        <item>Ankylosaurus mungkin hidup di berbagai habitat, termasuk hutan lebat, dataran rendah, atau daerah berbatu dengan vegetasi semak belukar. Mungkin juga sering ditemukan di dekat sungai atau rawa.</item>
        <item>Parasaurolophus kemungkinan mendiami daerah dataran rendah dengan vegetasi lebat, seperti hutan lembab atau padang rumput yang terbuka. Mungkin juga sering berkumpul di sekitar daerah rawa atau sungai untuk mencari makanan dan air.</item>
    </string-array>
    <string-array name="cindy_simangunsong_famili_klasifikasi">
        <item>Tyrannosaurus rex adalah predator puncak yang agresif, hidup secara soliter atau dalam kelompok kecil. Secara klasifikasi, termasuk dalam ordo Saurischia, famili Tyrannosauridae, dengan nama ilmiah Tyrannosaurus rex.</item>
        <item>Triceratops hidup dalam kelompok sosial kecil, menggunakan tanduknya sebagai alat pertahanan dan untuk memperoleh status dalam kelompok. Klasifikasinya termasuk dalam ordo Ornithischia, famili Ceratopsidae, dengan nama ilmiah Triceratops horridus.</item>
        <item>Stegosaurus mungkin menjadi hewan herbivora yang pasif, bergantung pada pertahanan fisiknya seperti tulang punggung dan duri di ekornya. Klasifikasinya termasuk dalam ordo Ornithischia, famili Stegosauridae, dengan nama ilmiah Stegosaurus stenops.</item>
        <item>Velociraptor adalah pemburu yang berburu secara berkelompok, menggunakan kecepatan dan keterampilan berburu untuk menangkap mangsa. Secara klasifikasi, termasuk dalam ordo Saurischia, famili Dromaeosauridae, dengan nama ilmiah Velociraptor mongoliensis.</item>
        <item>Brachiosaurus hidup dalam kelompok besar, memakan tanaman tinggi dengan menggunakan leher panjangnya. Klasifikasinya termasuk dalam ordo Saurischia, famili Brachiosauridae, dengan nama ilmiah Brachiosaurus altithorax.</item>
        <item>Diplodocus adalah hewan herbivora yang hidup dalam kelompok besar, menggunakan ekornya yang panjang sebagai alat pertahanan terhadap predator. Klasifikasinya termasuk dalam ordo Saurischia, famili Diplodocidae, dengan nama ilmiah Diplodocus longus.</item>
        <item>Ankylosaurus memiliki perilaku bertahan yang kuat, menggunakan baju besi tulang dan gada di ekornya sebagai pertahanan terhadap predator. Secara klasifikasi, termasuk dalam ordo Ornithischia, famili Ankylosauridae, dengan nama ilmiah Ankylosaurus magniventris.</item>
        <item>Parasaurolophus hidup dalam kelompok besar, menggunakan tonjolan panjang di tengkoraknya untuk komunikasi antar anggota kelompok atau untuk menghasilkan suara. Klasifikasinya termasuk dalam ordo Ornithischia, famili Hadrosauridae, dengan nama ilmiah Parasaurolophus walkeri.</item>
    </string-array>


    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_icon">Ikon</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_name">Nama</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_desc">Deskripsi</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_karakteristik">Karakteristik</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_kelompok">Kelompok</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_habitat">Habitat</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_makanan">Makanan</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_panjang">Panjang</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_tinggi">Tinggi</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_bobot">Bobot</string>
    <string name="cindy_simangunsong_info_dino_kelemahan">Kelemahan</string>


    <string-array name="cindy_simangunsong_dino_name">
        <item>Albertosaurus sarcophagus</item>
        <item>Daspletosaurus torosus</item>
        <item>Brachiosaurus altithorax</item>
        <item>Giraffatitan brancai</item>
        <item>Diplodocus carnegii</item>
        <item>Diplodocus hallorum</item>
        <item>Parasaurolophus walkeri</item>
        <item>Parasaurolophus tubicen</item>
        <item>Stegosaurus stenops</item>
        <item>Stegosaurus ungulatus</item>
        <item>Triceratops horridus</item>
        <item>Triceratops prorsus</item>
        <item>Tyrannosaurus rex</item>
        <item>Tyrannosaurus bataar</item>
        <item>Velociraptor mongoliensis</item>
        <item>Velociraptor osmolskae</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_icon">
        <item>@drawable/albertosaurussarcophagus</item>
        <item>@drawable/daspletosaurustorosus</item>
        <item>@drawable/brachiosaurusaltithorax</item>
        <item>@drawable/giraffatitanbrancai</item>
        <item>@drawable/diplodocuscarnegii</item>
        <item>@drawable/diplodocushallorum</item>
        <item>@drawable/parasaurolophuswalkeri</item>
        <item>@drawable/parasaurolophustubicen</item>
        <item>@drawable/stegosaurusstenops</item>
        <item>@drawable/stegosaurusungulatus</item>
        <item>@drawable/triceratopshorridus</item>
        <item>@drawable/triceratopsprorsus</item>
        <item>@drawable/tyrannosaurusrex</item>
        <item>@drawable/tyrannosaurusbataar</item>
        <item>@drawable/velociraptormongoliensis</item>
        <item>@drawable/velociraptorosmolskae</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_description">
        <item>Albertosaurus sarcophagus adalah spesies dinosaurus karnivora yang hidup pada periode Kapur Akhir sekitar 70 juta tahun yang lalu. Dinosaurus ini merupakan anggota dari keluarga Tyrannosauridae dan memiliki ciri khas seperti T. rex, meskipun lebih kecil. Albertosaurus memiliki gigi yang tajam dan kuat serta merupakan pemburu yang efisien dalam kelompok.</item>
        <item>Daspletosaurus torosus adalah dinosaurus karnivora besar yang juga merupakan anggota dari keluarga Tyrannosauridae. Dinosaurus ini hidup sekitar 77 hingga 74 juta tahun yang lalu pada periode Kapur Akhir. Daspletosaurus memiliki tubuh yang besar, kepala yang besar dengan gigi yang tajam, dan merupakan predator puncak di habitatnya. Nama "Daspletosaurus" sendiri berarti "pembunuh yang mengerikan", merujuk pada kemampuannya sebagai predator yang tangguh.</item>
        <item>Brachiosaurus altithorax adalah spesies brachiosaurus yang hidup pada periode Jurassic. Mereka memiliki leher panjang yang memungkinkan mereka mencapai tajahan tumbuhan tinggi.</item>
        <item>Giraffatitan brancai adalah spesies sauropoda yang dulunya dianggap sebagai spesies brachiosaurus. Mereka juga memiliki leher panjang dan tubuh besar seperti Brachiosaurus altithorax.</item>
        <item>Diplodocus carnegii adalah spesies dinosaurus yang hidup pada periode Jurassic. Mereka dikenal dengan leher dan ekor panjang mereka serta tubuh yang ramping.</item>
        <item>Diplodocus hallorum adalah spesies dinosaurus Diplodocus lainnya yang juga hidup pada periode Jurassic. Mereka memiliki karakteristik yang mirip dengan Diplodocus carnegii.</item>
        <item>Parasaurolophus walkeri adalah spesies hadrosaurid yang hidup pada periode Kapur. Mereka memiliki kresta unik berbentuk pipa yang digunakan untuk berkomunikasi.</item>
        <item>Parasaurolophus tubicen adalah spesies Parasaurolophus lainnya yang juga memiliki kresta berongga yang khas.</item>
        <item>Stegosaurus stenops adalah spesies stegosaurus yang hidup pada periode Jurassic. Mereka memiliki deretan plat tulang besar di punggungnya.</item>
        <item>Stegosaurus ungulatus adalah spesies stegosaurus lainnya yang juga memiliki ciri khas plat tulang di punggungnya.</item>
        <item>Triceratops horridus adalah spesies triceratops yang hidup pada periode Kapur Akhir. Mereka dikenal dengan tanduk besar dan lempeng tulang di tengkoraknya.</item>
        <item>Triceratops prorsus adalah spesies Triceratops lainnya yang memiliki ciri khas yang serupa dengan Triceratops horridus.</item>
        <item>Tyrannosaurus rex adalah spesies tyrannosaurus yang paling terkenal dan merupakan predator puncak pada periode Kapur Akhir. Mereka memiliki rahang yang kuat dan gigi-gigi yang tajam.</item>
        <item>Tyrannosaurus bataar adalah spesies tyrannosaurus lainnya yang hidup pada periode yang sama dengan Tyrannosaurus rex.</item>
        <item>Velociraptor mongoliensis adalah spesies dinosaurus theropoda yang hidup pada periode Kapur. Mereka dikenal dengan cakar-cakar besar di kakinya dan kemampuan berburunya yang cerdas.</item>
        <item>Velociraptor osmolskae adalah spesies Velociraptor lainnya yang juga memiliki ciri-ciri serupa dengan Velociraptor mongoliensis.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_karakteristik">
        <item>Dikenal dengan ukuran besar, rahang kuat, dan kecerdasan sosial tinggi dalam berburu.</item>
        <item>Memiliki rahang besar dan tajam, kepala besar, serta merupakan pemangsa puncak yang gesit dan berani.</item>
        <item>Brachiosaurus altithorax merupakan jenis brachiosaurus yang memiliki leher panjang dan tubuh besar. Mereka cenderung hidup di daerah yang dekat dengan sumber air dan merupakan pemakan tumbuhan dengan gigi yang cocok untuk merobek daun-daun tinggi.</item>
        <item>Giraffatitan brancai memiliki ciri khas yang mirip dengan Brachiosaurus altithorax, dengan tubuh besar dan leher yang panjang. Mereka juga cenderung hidup di lingkungan yang berdekatan dengan air dan memakan tumbuhan tinggi.</item>
        <item>Diplodocus carnegii dikenal dengan leher dan ekor yang sangat panjang. Mereka biasanya ditemukan di daerah berumput luas dan terbuka serta memiliki perilaku herbivora, memakan tanaman rendah dan semak.</item>
        <item>Diplodocus hallorum memiliki karakteristik yang mirip dengan Diplodocus carnegii, dengan tubuh yang ramping dan cenderung hidup di daerah-daerah yang berumput luas.</item>
        <item>Parasaurolophus walkeri memiliki kresta unik yang menonjol dari tengkoraknya, mungkin digunakan untuk berkomunikasi dengan anggota spesies lainnya. Mereka hidup di daerah yang cukup lembab dan berair.</item>
        <item>Parasaurolophus tubicen juga memiliki kresta unik yang khas seperti Parasaurolophus walkeri. Mereka mungkin memiliki perilaku yang serupa dan hidup di lingkungan yang mirip.</item>
        <item>Stegosaurus stenops dikenal dengan deretan plat tulang besar di punggungnya. Mereka biasanya hidup di daerah yang berbatu dan bersemak serta memiliki perilaku herbivora.</item>
        <item>Stegosaurus ungulatus memiliki ciri khas yang mirip dengan Stegosaurus stenops, dengan deretan plat tulang di punggungnya. Mereka juga biasanya hidup di lingkungan yang serupa.</item>
        <item>Triceratops horridus terkenal dengan tanduk besar dan lempeng tulang di tengkoraknya. Mereka biasanya ditemukan di daerah dengan vegetasi melimpah dan mungkin memiliki perilaku herbivora.</item>
        <item>Triceratops prorsus memiliki ciri khas yang mirip dengan Triceratops horridus, dengan tanduk besar dan lempeng tulang di tengkoraknya. Mereka juga mungkin memiliki perilaku herbivora yang serupa.</item>
        <item>Tyrannosaurus rex adalah predator puncak dengan rahang yang kuat dan gigi-gigi yang tajam. Mereka dikenal dengan kemampuan berlari yang cepat untuk mengejar mangsanya dan hidup di berbagai </item>
        <item>Tyrannosaurus bataar memiliki karakteristik yang serupa dengan Tyrannosaurus rex, sebagai predator puncak dengan kemampuan berburu yang tangkas.</item>
        <item>Velociraptor mongoliensis dilengkapi dengan cakar-cakar besar di kakinya yang digunakan untuk berburu mangsa. Mereka dikenal dengan kemampuan berburunya yang cerdas dan hidup di berbagai jenis habitat.</item>
        <item>Velociraptor osmolskae memiliki karakteristik yang serupa dengan Velociraptor mongoliensis, dengan cakar-cakar besar dan kemampuan berburu yang efisien</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_kelompok">
        <item>Albertosaurus sarcophagus termasuk dalam kelompok dinosaurus theropoda, yang merupakan kelompok dinosaurus karnivora bipedal yang memiliki ciri-ciri seperti cakar yang tajam, gigi tajam, dan kepala yang relatif besar dibandingkan dengan tubuhnya.</item>
        <item> Daspletosaurus torosus juga termasuk dalam kelompok dinosaurus theropoda, yang sering kali disebut sebagai "dinosaurus pemburu" karena ukurannya yang besar, cakarnya yang tajam, dan gigi-gigi yang kuat untuk memangsa mangsanya. Daspletosaurus torosus adalah bagian dari subkelompok Tyrannosauridae yang mencakup Tyrannosaurus rex.</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Sauropoda</item>
        <item>Diplodocus</item>
        <item>Diplodocus:</item>
        <item>Parasaurolophus</item>
        <item>Parasaurolophus</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Stegosaurus</item>
        <item>Triceratops</item>
        <item>Tyrannosaurus</item>
        <item>Tyrannosaurus</item>
        <item>Velociraptor</item>
        <item>Velociraptor</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_habitat">
        <item>Habitat alami Albertosaurus sarcophagus adalah dataran terbuka dan hutan-hutan yang luas, terutama yang terletak di wilayah Amerika Utara bagian barat pada periode Kapur.</item>
        <item>Daspletosaurus torosus juga ditemukan di habitat yang serupa dengan Albertosaurus sarcophagus, yaitu dataran terbuka dan hutan-hutan yang luas di Amerika Utara pada periode Kapur. Mereka biasanya mendiami daerah-daerah yang kaya akan sumber makanan dan memiliki kondisi yang sesuai untuk berburu mangsa.</item>
        <item>Brachiosaurus altithorax cenderung hidup di daerah yang dekat dengan air, seperti dataran banjir atau daerah pantai.</item>
        <item> Giraffatitan brancai juga ditemukan di habitat yang serupa dengan Brachiosaurus altithorax, yaitu daerah berair dengan vegetasi yang melimpah</item>
        <item>Diplodocus carnegii biasanya hidup di daerah dataran tinggi yang terbuka dan berumput luas.</item>
        <item>Diplodocus hallorum juga mendiami habitat yang serupa dengan Diplodocus carnegii, yaitu daerah dataran tinggi yang terbuka.</item>
        <item> Parasaurolophus walkeri ditemukan di daerah lembab seperti hutan dataran rendah atau daerah rawa-rawa.</item>
        <item>Parasaurolophus tubicen juga cenderung hidup di daerah lembab seperti hutan dataran rendah atau rawa-rawa.</item>
        <item>Stegosaurus stenops lebih suka habitat yang berbatu dan bersemak, seperti daerah pegunungan atau lembah berbatu.</item>
        <item>Stegosaurus ungulatus juga ditemukan di habitat yang serupa dengan Stegosaurus stenops, yaitu daerah berbatu dan bersemak.</item>
        <item>Triceratops horridus biasanya hidup di daerah dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah, seperti hutan hujan atau padang rumput.</item>
        <item>Triceratops prorsus juga mendiami habitat yang serupa dengan Triceratops horridus, yaitu daerah dataran rendah dengan vegetasi yang melimpah.</item>
        <item>Tyrannosaurus rex ditemukan di berbagai jenis habitat, mulai dari daerah dataran rendah hingga hutan belantara yang lebat.</item>
        <item>Tyrannosaurus bataar juga cenderung hidup di habitat yang beragam, termasuk dataran rendah dan hutan belantara.</item>
        <item>Velociraptor mongoliensis biasanya hidup di daerah terbuka seperti padang rumput atau padang pasir.</item>
        <item>Velociraptor osmolskae juga mendiami habitat yang serupa dengan Velociraptor mongoliensis, yaitu daerah terbuka seperti padang rumput atau padang pasir.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_makanan">
        <item>Albertosaurus sarcophagus adalah dinosaurus karnivora, yang berarti makanannya terdiri dari hewan-hewan herbivora yang hidup pada masanya. Mereka mungkin memburu berbagai jenis dinosaurus herbivora seperti hadrosaurus dan ceratopsians seperti Triceratops. Makanan utama Albertosaurus sarcophagus terdiri dari daging hewan-hewan besar seperti dinosaurus sauropoda dan hadrosauridae.</item>
        <item>Daspletosaurus torosus juga merupakan dinosaurus karnivora yang memakan daging. Mereka cenderung memburu mangsa yang berukuran besar seperti hadrosaurus dan ceratopsians. Sebagai predator utama di ekosistemnya, Daspletosaurus torosus memainkan peran penting dalam rantai makanan sebagai pemangsa teratas.</item>
        <item>Brachiosaurus altithorax adalah herbivora yang memakan daun, tumbuhan tinggi, dan tanaman berdaun lainnya.</item>
        <item>Giraffatitan brancai juga merupakan herbivora yang memakan tanaman tinggi seperti pohon-pohon dan semak-semak.</item>
        <item>Diplodocus carnegii adalah herbivora yang menyukai tumbuhan berdaun rendah, semak, dan mungkin tanaman paku.</item>
        <item>Diplodocus hallorum juga memakan tumbuhan seperti Diplodocus carnegii, termasuk tanaman berdaun rendah dan semak.</item>
        <item>Parasaurolophus walkeri adalah herbivora yang memakan berbagai jenis tanaman rendah, daun, dan mungkin buah-buahan.</item>
        <item>Parasaurolophus tubicen memiliki diet yang mirip dengan Parasaurolophus walkeri, dengan memakan tumbuhan dan daun.</item>
        <item>Stegosaurus stenops adalah herbivora yang memakan tanaman berdaun rendah, semak, dan mungkin tanaman paku.</item>
        <item>Stegosaurus ungulatus juga memakan tumbuhan seperti Stegosaurus stenops, termasuk tanaman berdaun rendah dan semak.</item>
        <item>Triceratops horridus adalah herbivora yang memakan tanaman berdaun rendah, semak, dan mungkin tanaman berbunga.</item>
        <item>Triceratops prorsus memiliki diet yang mirip dengan Triceratops horridus, dengan memakan tanaman berdaun rendah dan semak.</item>
        <item>Tyrannosaurus rex adalah karnivora yang memangsa berbagai jenis hewan herbivora dan kadang-kadang hewan karnivora kecil.</item>
        <item>Tyrannosaurus bataar juga memiliki diet karnivora yang mirip dengan Tyrannosaurus rex, memakan hewan herbivora dan karnivora kecil.</item>
        <item>Velociraptor mongoliensis adalah karnivora yang memakan hewan kecil seperti burung, mamalia kecil, dan mungkin telur dinosaurus lainnya.</item>
        <item>Velociraptor osmolskae memiliki diet yang mirip dengan Velociraptor mongoliensis, dengan memangsa hewan kecil dan mungkin memakan sisa-sisa mangsanya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_panjang">
        <item>Panjang Albertosaurus sarcophagus diperkirakan mencapai sekitar 9 hingga 10 meter.</item>
        <item>Daspletosaurus torosus memiliki panjang yang mirip dengan Albertosaurus sarcophagus, diperkirakan sekitar 9 hingga 10 meter juga.</item>
        <item>Brachiosaurus altithorax adalah spesies dinosaurus sauropoda yang hidup pada periode Jurassic. Mereka dikenal dengan leher panjang mereka yang memungkinkan mereka mencapai tajahan-tajahan tumbuhan tinggi. Nama "Brachiosaurus" berasal dari bahasa Yunani yang berarti "kadal berlengan", merujuk </item>
        <item>Giraffatitan brancai dulunya dianggap sebagai spesies Brachiosaurus, tetapi sekarang diklasifikasikan sebagai genus tersendiri. Mereka juga merupakan dinosaurus sauropoda yang hidup pada periode Jurassic. Giraffatitan memiliki karakteristik serupa dengan Brachiosaurus, termasuk leher yang panjang dan tubuh besar.</item>
        <item>Diplodocus carnegii adalah spesies dinosaurus diplodocid yang hidup pada periode Jurassic. Mereka dikenal dengan leher dan ekor panjang mereka, serta tubuh yang relatif ramping. Diplodocus adalah salah satu dinosaurus herbivora terbesar yang pernah hidup.</item>
        <item>Diplodocus hallorum adalah spesies Diplodocus lainnya yang ditemukan di Amerika Utara. Mereka memiliki ciri khas yang mirip dengan Diplodocus carnegii, termasuk leher dan ekor yang panjang.</item>
        <item>Parasaurolophus walkeri adalah spesies hadrosaurid yang hidup pada periode Kapur. Mereka dikenal dengan kresta unik berbentuk pipa yang melekat pada tengkoraknya. Kresta ini diyakini digunakan untuk berkomunikasi dan mungkin juga berperan dalam regulasi suhu tubuh.</item>
        <item>Parasaurolophus tubicen adalah spesies Parasaurolophus lainnya yang juga memiliki kresta berongga yang khas. Mereka mirip dengan Parasaurolophus walkeri dalam hal penampilan dan perilaku.</item>
        <item>Stegosaurus stenops adalah spesies stegosaurus yang hidup pada periode Jurassic. Mereka dikenal dengan deretan plat tulang besar di punggungnya yang disebut sebagai "tirai". Stegosaurus menggunakan plat tersebut mungkin untuk regulasi suhu tubuh dan sebagai pertahanan terhadap predator.</item>
        <item>Stegosaurus ungulatus adalah spesies Stegosaurus lainnya yang juga memiliki ciri khas plat tulang di punggungnya. Mereka mirip dengan Stegosaurus stenops dalam hal penampilan dan perilaku.</item>
        <item>Triceratops horridus adalah spesies triceratops yang hidup pada periode Kapur Akhir. Mereka terkenal dengan tanduk besar dan lempeng tulang di tengkoraknya yang digunakan untuk pertahanan dan mungkin juga untuk menarik pasangan.</item>
        <item>Triceratops prorsus adalah spesies Triceratops lainnya yang memiliki ciri khas yang serupa dengan Triceratops horridus. Mereka mirip dalam penampilan dan perilaku.</item>
        <item>Tyrannosaurus rex adalah salah satu dinosaurus terbesar dan paling terkenal yang pernah hidup. Mereka merupakan predator puncak pada periode Kapur Akhir dan dikenal dengan rahang yang kuat dan gigi-gigi yang tajam.</item>
        <item>Tyrannosaurus bataar adalah spesies tyrannosaurus lainnya yang hidup pada periode yang sama dengan Tyrannosaurus rex. Mereka memiliki karakteristik yang mirip dengan Tyrannosaurus rex dalam hal penampilan dan perilaku.</item>
        <item>Velociraptor mongoliensis adalah spesies dinosaurus theropoda yang hidup pada periode Kapur. Mereka dikenal dengan cakar-cakar besar di kakinya dan kemampuan berburunya yang cerdas.</item>
        <item>Velociraptor osmolskae adalah spesies Velociraptor lainnya yang juga memiliki ciri-ciri serupa dengan Velociraptor mongoliensis. Mereka mirip dalam penampilan dan perilaku.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_tinggi">
        <item>sekitar 3 hingga 4 meter pada bagian bahu atau punggungnya.</item>
        <item>sekitar 3 hingga 4 meter pada bagian bahu atau punggungnya.</item>
        <item>tinggi sekitar 12-15 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 12-13 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 10-12 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 10-12 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 4-5 meter</item>
        <item>tinggi sekitar 4-5 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 2.75-4 meter</item>
        <item>tinggi sekitar 2.75-4 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 2.5-3 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 2.5-3 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 4-6 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 4-6 meter.</item>
        <item>tinggi sekitar 0.5-0.75 meter</item>
        <item>tinggi sekitar 0.5-0.75 meter.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_bobot">
        <item>antara 2 hingga 5 ton atau bahkan lebih, tergantung pada ukuran dan kondisi fisiknya.</item>
        <item>antara 2 hingga 5 ton atau bahkan lebih, tergantung pada ukuran dan kondisi fisiknya.</item>
        <item> sekitar 30 hingga 60 metrik ton.</item>
        <item>bobot yang serupa dengan Brachiosaurus altithorax, sekitar 30 hingga 60 metrik ton.</item>
        <item>bobot sekitar 10 hingga 16 metrik ton.</item>
        <item>bobot yang mirip dengan Diplodocus carnegii, sekitar 10 hingga 16 metrik ton.</item>
        <item>bobot sekitar 2 hingga 3 metrik ton.</item>
        <item>bobot yang serupa dengan Parasaurolophus walkeri, sekitar 2 hingga 3 metrik ton.</item>
        <item> bobot sekitar 2,3 hingga 4,5 metrik ton.</item>
        <item>bobot yang mirip dengan Stegosaurus stenops, sekitar 2,3 hingga 4,5 metrik ton.</item>
        <item>bobot sekitar 6 hingga 12 metrik ton.</item>
        <item>bobot yang serupa dengan Triceratops horridus, sekitar 6 hingga 12 metrik ton.</item>
        <item> bobot sekitar 5 hingga 9 metrik ton.</item>
        <item>bobot yang mirip dengan Tyrannosaurus rex, sekitar 5 hingga 9 metrik ton.</item>
        <item>bobot sekitar 15 hingga 20 kilogram.</item>
        <item>bobot yang serupa dengan Velociraptor mongoliensis, sekitar 15 hingga 20 kilogram.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dino_kelemahan">
        <item>Ukuran tubuh yang besar membuatnya menjadi target yang mudah untuk predator yang lebih besar.</item>
        <item>Kemungkinan memiliki kecepatan dan ketahanan yang lebih rendah dibandingkan dengan beberapa predator lainnya.</item>
        <item>Ukuran tubuhnya yang besar membuatnya rentan terhadap kekurangan makanan dan membutuhkan jumlah makanan yang cukup untuk mempertahankan energi.</item>
        <item>Struktur tubuh yang besar membutuhkan banyak energi untuk dipertahankan, yang mungkin membuatnya rentan terhadap kelaparan dalam kondisi lingkungan yang keras.</item>
        <item>Leher dan ekor yang panjang memungkinkan mereka menjadi target empuk bagi predator dan rentan terhadap serangan.</item>
        <item>Meskipun memiliki ukuran tubuh yang besar, mereka mungkin memiliki kecepatan yang rendah, membuat mereka sulit untuk melarikan diri dari predator.</item>
        <item>Kresta yang menonjol mungkin menjadi hambatan dalam bergerak cepat atau menyembunyikan diri dari predator.</item>
        <item>Kresta yang unik dapat membuat mereka menjadi target empuk bagi predator dan dapat mengganggu keseimbangan tubuh mereka.</item>
        <item>Meskipun dilengkapi dengan deretan plat tulang di punggungnya, mereka mungkin memiliki keterbatasan dalam gerakan dan kemampuan bertahan hidup di lingkungan yang berubah.</item>
        <item>Plat tulang di punggungnya mungkin memberikan perlindungan tambahan, tetapi juga dapat membuatnya sulit untuk bergerak dengan cepat atau melarikan diri dari predator.</item>
        <item>Meskipun memiliki pertahanan yang kuat dengan tanduk dan lempeng tulang di tengkoraknya, mereka mungkin kurang gesit dalam menghindari serangan predator.</item>
        <item>Sama seperti Triceratops horridus, kelemahan utamanya adalah keterbatasan dalam gerakan dan kecepatan, yang dapat membuatnya rentan terhadap serangan predator.</item>
        <item>Ukuran tubuh yang besar membuatnya membutuhkan jumlah makanan yang besar pula, dan kemungkinan rentan terhadap kelaparan jika sumber makanan berkurang.</item>
        <item>Meskipun merupakan predator yang kuat, mereka mungkin memiliki keterbatasan dalam berburu mangsa yang lebih cepat atau lebih kecil dari mereka.</item>
        <item>Meskipun memiliki cakar yang kuat, ukurannya yang lebih kecil mungkin membuatnya sulit untuk menghadapi mangsa yang lebih besar atau predator lainnya.</item>
        <item>Kelemahan serupa dengan Velociraptor mongoliensis, yaitu ukuran tubuhnya yang relatif kecil dapat membuatnya rentan terhadap serangan predator lainnya.</item>
    </string-array>
</resources>